巴士情殺案︱工程師謀殺女友罪成 父裁決前感茫然：依家唯有希望個仔係有問題

本案審期長達37天，較預計超出一倍有多，但公眾席上那位滿臉皺紋、頭髮花白的中年男子從沒缺席。他是被告吳欣鍵眼中的嚴父。籍貫潮州、在街市當菜販的吳爸爸，自孻仔被羈押後，三年來不辭勞苦，每天從觀塘寓所前往荔枝角或赤柱探望。滿心歡喜等待大學畢業的兒子步上康莊大道，最終卻傳來噩耗；為官司耗盡積蓄，更欠下10多萬元。本來望子成龍的吳爸爸，聆訊期間雙眼佈滿紅筋、帶著嘆息的口吻說：「依家唯有希望個仔係有問題，早啲出嚟。」

出生於基層家庭的被告，與父母及胞姊住在觀塘公屋。吳父在街市任菜販，母親則擔任保安員。被告作供時指，父親工時長、管教嚴厲，雙方關係疏離。惟在吳父眼中，這位孻仔安靜、內向、聰明，更是家中最高學歷的人，故這位潮州爸爸，對兒子尤其疼錫。

自首天審訊起，吳父未開庭便已抵達法庭，靜待兒子步入犯人欄，但父子二人甚少有眼神交流。記者某天散庭後追隨吳父，見他殷勤地為外籍大律師拖著文件箱，離開高等法院步行前往距離五分鐘路程的美國銀行中心律師樓。讀書不多的吳父，與外籍大律師的溝通僅限於指手劃腳的身體動作，其間大律師多次像要推卻吳父的好意，惟吳父仍然堅持不放手，一直護送大狀上樓方肯離去。

以為讀了不少書 人生便不會行差踏錯

記者隨即表明來意，滿臉皺紋、頭髮花白的吳父說話不多，對答總是一句起兩句止。他不願多談本案，說自己是潮州人，子女均在香港出世，對孻仔尤其疼錫，「佢好乖，好孝順」。當年兒子考入大學，他欣慰不已，「入到大學已經同佢講，你做咩都唔會理你喇」。

吳父直言，案發時兒子剛離開學院，也找到一份安安穩穩的工作；他本以為兒子讀了不少書，人生便不會行差踏錯，更會步上康莊大道。所以，當他在案發當日獲悉兒子出事時，頓感震驚徬徨，從沒想過這事會發生在自己身上。

對於新聞報道提及的「控制慾強」等指控，吳父坦言對兒子的感情事從不過問，只知道兒子過往曾有一段拍拖經歷，但他對本案死者卻一無所知。對於案發經過的描述，「佢話當日都唔知自己做乜，成個人出晒汗，好似有病咁。唉！我都唔識講呀。」

自案發後，被告一直還柙，由起初遭羈押於荔枝角收柙所、到後來的赤柱監獄，吳父堅持每天由觀塘寓所前往探望。他直言：「佢去到邊我走到邊，冇停過。」

與兒子甚少交談 「日日見都冇嘢講」

他透露當年「天未光就出門口，半夜先返嚟」，與兒子甚少交談，就連兒子曾於大學時求診精神科，也是案發後才知悉。雖然他每日探望兒子，但兩人「都冇乜點講嘢喇，睇睇望望，日日見都冇嘢講」，但他知道兒子為本案擔心，亦不開心。

吳父透露，由於每日要長途跋涉探望兒子，事發後已辭去菜販工作，靠積蓄為生。妻子亦因本案大受打擊，終日精神恍惚，「日日都差唔多癲咗咁，睇醫生又唔肯去睇」。而女兒又剛巧丟失長工，現時僅依賴兼職為生，加上兒子遭羈押，全家的經濟頓陷困境，足襟見肘，更欠下他人10多萬元。

他坦言原本打算在兒子畢業後「捱多三幾年退休㗎喇」，可惜事與願違，唯有認命：「搞掂呢件事再去捱囉，有咩計啫。」吳父亦坦言對打甩謀殺罪信心不大，「打得甩執到㗎喇，講真話，你睇邊個打得贏，十單冇一單打得贏」。吳父說，現時只得一個願望，「依家唯有希望個仔係有問題，早啲出嚟」，說時雙眼佈滿紅筋，語帶嘆息。

對於未來前景，吳父雙眉緊蹙，搖了搖頭。而被問到兒子是否還掛念死者、是否對自己所做的事感到後悔，或曾否聯絡過死者家屬等，吳父把手一揚，不願多談，只謂：「識都唔識。」

屌你老母
你個仔殺左人呀
快咩啲出黎
提都唔提受害人?
肯定係仆街藍絲

吳父唔好以為自己無事 地獄list都等緊你
養兒防老賤種垃圾 殺人犯養成者

當日一出事 條賤閪第一句屌9記者話:我個仔咩前途都無啦

仇女賤種殺人殺坐終身

第三者講就易
點會唔諗家人先，除非同佢關係差

坐一世係罪有應得

咪就係講緊佢家人好難咁諗我冇話佢唔罪有應得，不過佢家人唔會咁諗咁講，只會希望佢盡快冇事

有你老母閪咩，你個痴線仔殺左人個女，想個仔逃避刑罰？含撚啦

廢佬老豆

原來冚家都有問題 自私廢老屌你老母
你點還返個女畀人呀？？？？？

有咁既屋企人
咪有咁既仔

個仔殺左人仲想同會打甩佢出番黎害人

自撚私咪呢d

佢同潘老母都係同一類人，

廢老出廢種
全家死賤種

臭雞去ocamp比組巴中出
個西唔用得架喇

條仔抵死